\documentclass{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[polish]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\selectlanguage{polish}


\input{../zasoby/title}
\title{Wizja}
\author{Katarzyna Lasak \\ Andrzej Kaczmarczyk}
\date{20.09.2013}



\begin{document}

\maketitle

\section{Wstęp}
Dokument przedstawia wstępną wizję wykonania projektu opisując jaki problem oraz w jaki sposób ma rozwiązać powstający system. Przedstawia także krótko ryzyko, którym obarczony jest projekt.

\section{Problem}
Sprawne działanie Policji wymaga wykonywania okresowego planowania strategicznego mającego dostarczyć wiadomości 
na temat priorytetowych obszarów pracy funcjonariuszy.
Wykonanie tego procesu wymaga szerokiej analizy różnego rodzaju dokumentów
spływających do Komendy Głównej Policji. Mnogość dokumentów pojawiających się
jako źródła analizy generuje duży problem z utrzymaniem odpowiedniego w nich porządku oraz odpowiednim wykorzystaniem w celu ekstrakcji kluczowych danych.

\section{Zarys aplikacji}
Rozwiązaniem problemu jest swego rodzaju system zarządzania dokumentami ({\it
ang. DMS - document management system}) wspierający przepływ i składowanie
dokumentów ({\it ang. ECM - enterprise content management}). System taki umożliwi magazynowanie oraz przetwarzanie dokumentów w oparciu o metadane, które będą opisywały treść dokumentu. Ponadto udostępni narzędzie wspomagające generowanie tabel analizy SWOT powiązanych z dokumentami źródłowymi.Dostęp do systemu będzie ograniczony poprzez wymóg uwierzytelnienia i autoryzacji.

\section{Analiza ryzyka}

Opisane zostało zagrożenie, zidentyfikowana jego przyczyna oraz zaproponowany sposób przeciwdziałania i walki z danym problemem. Ze względu na to, że skutki każdego z zagrożeń są (dla tego konkretnego projektu) wspólne - projekt nie zostanie wykonany na czas, który jest krytycznym zasobem w tym przedsięwzięciu - nie zostały one osobno przedstawione.

\begin{table}[H]
	\begin{tabularx}{\textwidth}{|p{2.5cm}|p{3.5cm}|X|}
		\hline
		Ryzyko & Przyczyna & Przeciwdziałanie
		\\ \hline
		Nieznajomość, niedopasowanie technologii 
		&
		Technologie sieci web (które warto zastosować) nie są znane w
		satysfakcjonującej mierze obojgu uczestnikom projektu & 
		Zapoznanie się możliwymi, dostępnymi technologiami, przejrzenie przykładów zastosowania, zapoznanie się z ich dokumentacjami. Odpowiednio szybki wybór technologii, aby umożliwić jej naukę. Wybór elastycznej technologii. 
		\\ \hline
		Błędne rozpoznanie wymagań dotyczących analiz SWOT oraz sposobu prezentacji dokumentów w systemie
		& 
		Początkowe opisy dotyczące narzędzia wspomagania analiz SWOT nie dostarczały wystarczającej informacji do sformułowania koncepcji rozwiązania. Opisanie odpowiedniego, wygodnego sposobu prezentacji dokumentów nie jest łatwe i często może być źle zrozumiane przez wykonawców projektu
		&
		Zdecydowano się dospecyfikować wymagania w zakresie obu aspektów poprzez stworzenie prototypu oraz jego konsultację z klientem. Pozwoli to określić dokładne wymagania dotyczące analiz SWOT. Demonstracja interfejsu użytkownika przyniesie korzyść w postaci oceny rozwiązania prez klienta oraz wskazania elementów, które należy usprawnić (jeśli takie się znajdą)
		\\ 
		 \hline
		Nieodpowiednie planowanie przedsięwzięcia
		& 
		Niedoświadczenie obojga uczestników projektu w prowadzeniu projektu w zakresie zarządzania i planowania. Brak doświadczenia w produkcji oprogramowania w nastawieniu na klienta końcowego (dostarczone funkcje).
		&
		Drobnoziarniste planowanie prac polegające na wyznaczaniu sobie względnie małych, łatwych do osiągnięcia celów, które mają prowadzić do ciągłych postępów projektowych. Optymalnie założono planowanie prac w odstępach tygodniowych. Stosowanie zasady pareto w planowaniu głównych funkcji, które mają być dostarczone, a dopiero potem dodawanie rzadziej wykorzystywanych opcji.
		\\ \hline
		
	\end{tabularx}
	\caption{Zgrubna analiza ryzyka}
\end{table}


\end{document}